2.1. Для створення нового дз на GitLab я нажму New Project, створю новий репозиторій.
В ньому нажму на 'Code', знайду HTTPS, скопіюю його
Потім заходжу в Провідник, знаходжу папку з домашніми завданнями та відкриваю її
В папці з папками домашніх завдань відкриваю Git Bush, прописую Git clone + HTTPS посилання, щойно скопійоване з гіта.
Далі відкриваю корінну папку, створюю біля неї потрібні файли, наприклад index.html.
Після створення відкриваю vscode, та проводжу шлях до цього Folder'а в самому vscode'і.
Пишу що треба, далі в терміналі vsкода вписую наступні команди:
 git add .
 git commit - m 'текст(що саме змінилось)'
 git push -u origin main
Все.
2.2. Для перенесення існуючого проекту відкрию папку з ним, нажму Git Bush та пропишу Git Init.
Після цього команду git remote add origin та назву репозиторію(HTTPS у вкладці Code), заздалегіть створеного на гітлабі.
Потім git add.
git commit -m 'підписання змін'
ну і git push -u origin main
все.
